有冇人好鍾意1874呢首歌？

音樂好悲傷 又好浪漫
中間個段音樂真係j 死

我鐘意1979

me but 成日想知點解係1874

因為剛剛早一百年一個世紀

“為何歌名是1874這年份，1874是多事之秋的年代，許多國家大事在那年爆發，但部份原因是Eason是在1974年出生的。
所以歌入面說「情人若寂寥地出生在1874 ，剛剛早一百年一個世紀」。
Eason在歌裡的意境是，男主角至今都沒有遇到過命中註定的另一半，他傷感地想像自己的前世的戀人曾有約定，可惜結果兩個人在輪回時錯過了，他就朦朧地擬定了或許她出生在了一百年前，「莫非今生原定陪我來 卻去了錯誤時代」。
男主角認定，假若他們出生在同一年代，儘管是1874，儘管是在戰火硝煙的年代，仍然能熱烈地去愛 ，同生共死。”

陳奕迅出生於1974，
而他的情人：
「情人若寂寥地 出生在1874
剛剛早一百年 一個世紀」

個女聲好撚正

淒美，唔錯

有無聽1943？

就係諗唔到個字形容
就係好淒美首歌😍

冇呀

中間果段歐陸風情音樂真係好正

1973正啲

王雙駿 真係好神
容祖兒首 與蝶同眠 又係好有傷春悲秋 淒美既感覺

1874 中間果段好有穿越時地嘅感覺，聽到好似真係返左去19世紀嘅歐洲咁。

識貨

成日聽

上海？

好識貨

臨瞓嗰陣時聽真係以為自己去咗歐洲

睇captv captain同冬兵嗰陣聽完返唔到轉頭

聽多次先訓

仍..然 沒有 遇到 那位跟我絕配的戀人 ，
你根本也未有出現 還是而然逝去 ？？

懷疑在 。。。 某一國度裡的某一年
從未帶我到世上那天。。存在過 一位等我的 某人
夜夜為我失眠 從來未相識 已不在。。。
這個人極其實像個虛構角色 或許今生 緣定陪我 來
卻去了 錯誤時代。。。。

成首歌啲詞都同個故事都緊緊相扣 好正